**库鲁夫**（[波蘭語](../Page/波蘭語.md "wikilink")： Kurów，
[國際音標](../Page/國際音標.md "wikilink")：
）是[波蘭東南的一個村莊](../Page/波蘭.md "wikilink")，位於[普瓦維和](../Page/普瓦維.md "wikilink")[卢布林之間](../Page/卢布林.md "wikilink")，坐落在畔。库鲁夫是的首府，並且有2822位居民。

## 历史

库鲁夫建立于1185年。在1431年与1442年之间的某个时候，根据[马德堡法](../Page/马德堡法.md "wikilink")，这座村庄被授予了城市权。作为一座私人城镇，它是附近区域食品贸易的中心，一些[毛皮和](../Page/毛皮.md "wikilink")[皮革制品工廠也在这里落户](../Page/皮革.md "wikilink")。在16世紀，库鲁夫是[加爾文主義的一個中心](../Page/加爾文主義.md "wikilink")，許多[波蘭弟兄會教徒在那裡定居](../Page/波蘭弟兄會.md "wikilink")。到1660年，大多數居民已经轉換成為[阿里烏教派的信仰](../Page/阿里烏教派.md "wikilink")。

從那以後，库鲁夫就與波蘭其它地區的歷史相同了。1795年，在经历了[第三次瓜分波蘭以後](../Page/瓜分波蘭#第三次瓜分.md "wikilink")，库鲁夫被[奧地利帝國吞併了](../Page/奧地利.md "wikilink")。1809年，它成为了[华沙公国的一部分](../Page/华沙公国.md "wikilink")，而到了1815年，库鲁夫又成为了[波兰王国的一部分](../Page/波兰会议王国.md "wikilink")。在[十一月起义中](../Page/十一月起义.md "wikilink")，小规模的[库鲁夫战役于](../Page/库鲁夫战役.md "wikilink")1831年2月在此爆发，并最终以[Józef
Dwernicki将军率领的波兰军队击溃俄国军队告终](../Page/Józef_Dwernicki.md "wikilink")。在1870年的[一月起义期间](../Page/一月起义.md "wikilink")，整座城镇最终失去了它的城市特权，并且至今仍未恢复。自1918年起，库鲁夫再一次成为了波兰的一部分。

1939年9月9日，标志着[第二次世界大戰爆發的](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")[波蘭衛國戰爭期間](../Page/波蘭戰役.md "wikilink")，库鲁夫被[德國空軍沉重轟炸](../Page/德國空軍.md "wikilink")。被毀壞的目标中包括一家平民醫院（标有红十字标记），致使許多受害者牺牲。戰爭期間，德國更是在库鲁夫設立了兩座[集中营](../Page/集中营.md "wikilink")。1942年，一個小型的[犹太人區在那裡建立](../Page/聚集區.md "wikilink")。但大多數被監禁在库鲁夫的波蘭人得以逃脫，并加入了附近森林裡的[抵抗组织](../Page/抵抗组织.md "wikilink")。

## 历史建筑及场所

  - 教堂（建于1452年，1692年经过大修）及其之内的Zbąski家族墓穴和的雕塑（1587年）。
  - 钟楼（建于18世纪）
  - 城门（建于1911年）
  - 主教宫（建于1778年-1782年间）
  - 副主教官邸及教区学校
  - 墓地
  - 公共大厅（建于19世纪）
  - 邮政旅馆（建于18世纪）
  - 公共浴池（建于19世纪）
  - 一些纪念碑

## 教育

  - 幼儿园
  - 小学
  - 大学预科学校
  - 成人中学

## 体育

  - 加巴尼亚（Garbarnia）足球俱乐部及足球场
  - 网球场

## 著名人物

  - [沃依切赫·雅鲁泽尔斯基](../Page/沃依切赫·雅鲁泽尔斯基.md "wikilink") –
    将军，波兰前总统（1923年生于库鲁夫）
  - Jacek Janczarski –
    讽刺作家、戏剧家、电影剧作家（1945年生于库鲁夫，2000年卒于[华沙](../Page/华沙.md "wikilink")）
  - Czesław Janczarski –
    诗人、童话作家（1911年生于Hruszwica，1971年卒于[华沙](../Page/华沙.md "wikilink")）
  - Klemens Kurowski – 波兰贵族及议员，库鲁夫的主人（生于大约1340年，于1405年前逝世)
  - Piotr Kurowski – 城主，库鲁夫的主人（卒于1463年）
  - Grzegorz Piramowicz –
    神父、作家、哲学家（1735年生于Lvov，1801年卒于[缅济热茨](../Page/缅济热茨.md "wikilink")）
  - Ignacy Potocki –
    贵族，库鲁夫的主人（生于1750年，1809年卒于[维也纳](../Page/维也纳.md "wikilink")）

## 外部链接

  - [关于库鲁夫的维基](http://kurow-wiki.openhosting.pl)

[K](../Category/卢布林省城市.md "wikilink")